# 代码生成

为名为 [名称] 的 [类/模块/组件] 生成 [编程语言] 语言的样板代码，具有以下功能：[功能描述]。
创建一个 [编程语言] 函数，用于在具有以下输入的 [数据结构] 上执行 [操作]：[入参]，预期输出：[输出描述]。
为 [domain] 应用生成一个包含 [方法列表] 方法和 [属性列表] 属性的 [编程语言] 类。
根据 [设计模式]，为 [用户故事] 创建一个 [编程语言] 代码片段，演示其实现。
编写一个 [编程语言] 脚本，使用 [库/框架] 执行 [任务]，具有以下要求：[要求列表]。

# 代码补全

在 [编程语言] 中，完成以下代码片段，用 [values] 初始化一个 [数据结构]：[代码片段]。
完成 [编程语言] 函数，根据以下输入参数计算 [期望输出]：[函数签名]。
完成 [编程语言] 代码，调用 [API endpoint] API，并使用 [parameters] 处理响应：[代码片段]。
填写缺失的 [编程语言] 代码，为以下功能实现错误处理：[代码片段]。
完成以下 [编程语言] 循环，遍历 [数据结构] 并执行 [操作]：[代码片段]。

# 错误检测

在以下 [编程语言] 代码片段中找出潜在的错误：[代码片段]。
分析给定的 [编程语言] 代码，并提出改进以防止 [错误类型]：[代码片段]。
在以下 [编程语言] 代码中找出任何内存泄漏，并提出解决方案：[代码片段]。
检查给定 [编程语言] 代码中是否存在竞争条件或并发问题：[代码片段]。
审查以下 [编程语言] 代码是否存在安全漏洞：[代码片段]。

# 代码审查

审查以下 [编程语言] 代码以获取最佳实践并提出改进建议：[代码片段]。
分析给定的 [编程语言] 代码以遵循 [代码风格指南]：[代码片段]。
检查以下 [编程语言] 代码的适当错误处理并提出改进：[代码片段]。
评估给定 [编程语言] 代码的模块化和可维护性：[代码片段]。
评估以下 [编程语言] 代码的性能并提供优化建议：[代码片段]。

# 自然语言处理

对以下文本进行情感分析：[文本示例]。
从以下文本中提取命名实体：[文本示例]。
总结以下文章/文档：[URL 或文本样本]。
确定以下文本的主题：[文本示例]。
对以下文本进行关键词提取：[文本示例]

# API 文档生成

为以下 [编程语言] 代码生成 API 文档：[代码片段]。
为给定的 [编程语言] 类创建简洁的 API 参考：[代码片段]。
为以下 [编程语言] API 生成使用示例：[代码片段]。
记录给定 [编程语言] 函数的预期输入和输出：[代码片段]。
为使用以下 [编程语言] 库生成快速入门指南：[代码片段]。

# 查询优化

优化以下 SQL 查询以获得更好的性能：[SQL 语句]。
分析给定的 SQL 查询以发现潜在的瓶颈：[SQL 语句]。
为以下 SQL 查询建议索引策略：[SQL 语句]。
重写以下 SQL 查询，以使用 JOIN 替代子查询以提高性能：[SQL 语句]。
优化以下 NoSQL 查询以获得更好的性能和资源使用：[NoSQL 语句]。
确定给定数据库模式中可能影响查询性能的任何低效问题：[表结构语句]。
为以下大规模数据库查询建议分区或分片策略：[SQL 或 NoSQL 语句]。
比较使用不同数据库引擎（例如 MySQL、PostgreSQL、Oracle）执行给定 SQL 查询的性能：[SQL 语句]。

# 聊天机器人和对话式 AI

为处理 [问题或咨询类型] 的客户支持聊天机器人创建对话流程。
设计一个聊天机器人互动，帮助用户根据他们的喜好和需求找到 [产品或服务]。
开发一个聊天机器人对话脚本，引导用户完成 [上手流程或功能设置]。
实现一个能回答关于 [主题或领域] 的常见问题的聊天机器人。
为聊天机器人创建一个自然语言界面，允许用户使用语音命令或文本输入执行 [特定任务或操作]。

# 用户界面设计

为专注于 [用户目标或任务] 的 [web/移动] 应用程序生成 UI 模型。
改进 [app 或网站] 现有用户界面，以增强 [可用性、可访问性或美学]。
为 [web/移动] 应用程序设计一个响应式用户界面，适应不同的屏幕尺寸和方向。
为 [web/移动] 应用程序创建一个简化用户工作流的线框图，针对 [特定用例]。
为 [web/移动] 应用程序设计一个遵循 [设计系统或样式指南] 的 UI 组件库。

# 自动化测试

根据输入参数和预期输出为以下 [编程语言] 函数生成测试用例：[函数签名]。
为给定的 [编程语言] 代码创建一个测试脚本，覆盖 [单元/集成/系统] 测试：[代码片段]。
为以下 [编程语言] 函数生成测试数据，以测试各种边缘情况：[函数签名]。
为 [web/移动] 应用设计一个包括 [单元、集成、系统和/或性能] 测试的测试策略。
为 [编程语言] API 编写一个测试套件，验证在不同条件下的功能和性能。

# 代码重构

为以下 [编程语言] 代码建议重构改进，以提高可读性和可维护性：[代码片段]。
确定在给定的 [编程语言] 代码中应用 [设计模式] 的机会：[代码片段]。
优化以下 [编程语言] 代码以获得更好的性能：[代码片段]。
重构给定的 [编程语言] 代码以提高其模块化和可重用性：[代码片段]。
提议更改给定的 [编程语言] 代码以遵循 [编码风格或最佳实践]：[代码片段]。

# 算法开发

建议一个最优算法来解决以下问题：[问题描述]。
提高给定算法在 [特定用例] 下的效率：[算法或伪代码]。
设计一个可以处理 [大规模数据或高吞吐量] 的 [特定任务或操作] 的算法。
提议以下算法的并行或分布式版本以提高性能：[算法或伪代码]。
评估给定算法的时间和空间复杂度，并提出优化：[算法或伪代码]。

# 代码转换

将以下 [源语言] 代码转换为 [目标语言]：[代码片段]。
将给定的 [源语言] 类或模块转换为 [目标语言]，同时保留其功能和结构：[代码片段]。
将以下使用 [库或框架] 的 [源语言] 代码迁移到具有类似库或框架的 [目标语言]：[代码片段]。
用 [目标语言] 重写给定的 [源语言] 算法，具有等效的性能特征：[算法或伪代码]。
将以下 [源语言] 代码片段调整为 [目标语言]]，同时遵循 [目标语言的最佳实践]：[代码片段]。
将处理 [特定任务或操作] 的给定 [源语言] 函数转换为 [目标语言]：[代码片段]。

# 个性化学习

根据我的当前技能水平：[初级/中级/高级]，策划一份学习 [编程语言或技术] 的资源列表。
考虑到我在 [现有技能或经验] 方面的背景，推荐一条学习 [特定编程领域或技术] 的路径。
建议项目想法或编码练习以练习和提高我在 [编程语言或技术] 方面的技能。
推荐关注 [编程语言或技术] 中 [特定主题或概念] 的在线课程、教程或书籍。
根据以下 [编程语言] 代码：[代码片段]，找出我编码技能的改进领域。

# 技术写作

编写一篇关于如何使用 [编程语言或技术] 实现 [特定功能或功能] 的教程。
创建一个关于为 [特定用例或环境] 设置和配置 [工具或软件] 的分步指南。
为 [编程语言或技术] 项目草拟一个 README 文件，包括概述、安装说明和使用示例。
用 [编程语言或技术] 写一个关于 [算法或概念] 的清晰简洁的解释。
为使用 [编程语言、库或框架] 时常见问题及其解决方案创建一个故障排除指南。

# 需求分析

解释以下项目需求，并提出高层次的架构或设计：[需求描述]。
确定实施给定项目需求的潜在风险或挑战：[需求描述]。
为以下项目需求列表建议一个优先级策略：[需求列表]。
根据给定的项目需求，推荐一个合适的 [编程语言、框架或技术]：[需求描述]。
估算实施以下项目需求所需的开发工作量和资源：[需求描述]。

# 项目计划

估算具有以下需求的项目的时间表和里程碑：[需求描述]。
为具有以下特征的项目提议一个开发方法（如敏捷、Scrum、瀑布）：[项目描述]。
为具有以下范围和需求的项目建议一个团队结构和角色：[项目描述]。
确定具有以下需求和约束的项目中的依赖关系和潜在瓶颈：[需求描述]。
为具有以下目标的项目制定一个包括任务、资源和时间表的高层次项目计划：[需求描述]。

# 问题跟踪与解决

自动对以下报告的问题列表进行分类和优先级排序：[问题列表]。
为以下报告的问题提供潜在解决方案：[问题描述]。
确定给定问题的根本原因，并提出防止其再次发生的步骤：[问题描述]。
估算解决以下问题所需的工作量及其对项目时间表的影响：[问题描述]。
在开发永久性解决方案时，为以下关键问题提供一个替代方案或临时解决方案：[问题描述]。

# 代码可视化

为以下 [编程语言] 代码生成 UML 图：[代码片段]。
创建一个流程图或视觉表示，表示给定的 [language] 算法：[算法和伪代码]。
可视化以下 [编程语言] 代码的调用图或依赖关系：[代码片段]。
为给定的 [编程语言] 代码生成数据流图，演示数据处理过程：[代码片段]。
创建一个交互式可视化，展示以下 [编程语言] 代码的运行时行为或性能：[代码片段]。

# 数据可视化

生成表示以下数据的条形图：[数据或数据集描述]。
创建一个折线图，可视化以下时序数据的趋势：[数据或数据集描述]。
设计一个热力图，表示以下变量之间的相关性：[变量列表]。
使用直方图或箱形图可视化以下数据集的分布：[数据或数据集描述]。
生成一个散点图，展示以下两个变量之间的关系：[变量1] 和 [变量2]。

# 原型制作

基于以下需求生成概念验证 [编程语言] 代码：[项目理念或功能] 和 [需求描述]。
创建一个功能性原型 [web/mobile] 应用程序，展示 [特定功能或用户流程]。
根据以下规范开发最小可行性产品（MVP）：[产品或服务] 和 [规格描述]。
使用 [编程语言或技术] 实现一个简单的 [系统或过程] 模拟或模型。
创建一个工作演示，展示 [工具或功能] 的潜在优势和使用场景。

# 协同编码

为以下 [编程语言] 代码组织 [项目成员 1] 和 [项目成员 2] 之间的代码审查会议：[代码片段]。
在 [项目成员 1] 和 [项目成员 2] 之间设置一对一编程会话，以实现 [特定功能或功能]。
组织一个头脑风暴会议，为开发团队面临的 [问题或挑战] 生成想法和解决方案。
帮助在 [项目成员 1] 和 [项目成员 2] 之间建立一个沟通渠道，以讨论和解决 [技术问题或问题]。
协助协调 [项目成员 1] 的工作和 [项目成员 2] 的工作之间的代码合并或集成。

# 代码分析

分析给定的代码库，以识别常用的库或依赖项：[仓库 URL 或代码库描述]。
生成以下代码库的复杂性和可维护性报告：[仓库 URL 或代码库描述]。
识别给定代码库的开发历史中的趋势或模式：[仓库 URL 或代码库描述]。
分析代码库，以识别潜在的改进或重构区域：[仓库 URL 或代码库描述]。
生成给定代码库中使用的编码风格和约定的摘要：[仓库 URL 或代码库描述]。

# 设计模式建议

根据给定的 [编程语言] 代码，推荐适合的设计模式以改进其结构：[代码片段]。
在以下 [编程语言] 代码库中识别应用 [设计模式] 的机会：[仓库 URL 或代码库描述]。
为给定的 [编程语言] 代码建议一种可提供额外好处的替代设计模式：[代码片段]。
解释如何在给定的 [编程语言] 代码中应用 [设计模式] 以解决 [特定问题或挑战]：[代码片段]。
比较在给定的 [编程语言] 代码背景下使用 [设计模式1] 与 [设计模式2] 的优缺点：[代码片段]。
为以下场景提供在 [编程语言] 中实现 [设计模式] 的示例：[场景列表]。
建议一种设计模式，以优化处理 [特定任务或操作] 的给定 [编程语言] 代码的性能：[代码片段]。
评估 [设计模式] 在解决给定 [编程语言] 代码的特定需求或约束方面的有效性：[代码片段]。
提议一组设计模式的组合，可用于增强给定 [编程语言] 代码的架构和功能：[代码片段]。

# 性能优化

识别给定 [编程语言] 代码中的性能瓶颈并建议优化：[代码片段]。
提议更改给定 [编程语言] 代码以改善其内存使用情况：[代码片段]。
建议将以下 [编程语言] 代码并行化或分布以提高其性能的方法：[代码片段]。
使用不同的优化技术或库比较给定 [编程语言] 代码的性能：[代码片段]。
分析以下 [编程语言] 代码在不同环境或硬件配置下的性能：[代码片段]。

# 安全和隐私

评估给定 [编程语言] 代码的安全性并提出改进建议：[代码片段]。
识别以下 [编程语言] 代码中的潜在隐私风险，并推荐缓解策略：[代码片段]。
提议更改给定 [编程语言] 代码以提高其对常见安全威胁（例如 SQL 注入、XSS、CSRF）的抵抗力：[代码片段]。
分析给定 [编程语言] 代码在 [特定行业标准或法规] 背景下的安全性：[代码片段]。
建议加密或哈希算法以保护给定 [编程语言] 代码中的敏感数据：[代码片段]。

# 可访问性和包容性

评估给定 [web/mobile] 应用程序的可访问性，并根据 WCAG 指南提出改进建议：[app URL or description]。
提议更改给定 [web/mobile] 应用程序以改善具有 [特定残疾或障碍] 用户的可用性：[app URL or description]。
建议如何使给定的 [web/mobile] 应用程序在内容、图像和语言方面更具包容性和多样性：[app URL or description]。
分析给定 [web/mobile] 应用程序在各种设备和屏幕尺寸上的可访问性：[app URL or description]。
推荐有助于提高给定 [web/mobile] 应用程序的可访问性和包容性的工具或库：[app URL or description]。

# DevOps 和 CI/CD

根据给定 [编程语言] 项目的需求和限制设计一个 CI/CD 流水线：[项目描述]。
提出一个策略，将给定 [编程语言] 应用程序自动部署到 [云提供商或环境]：[应用描述]。
建议提高给定 [编程语言] 项目的构建和部署过程的效率的方法：[项目描述]。
比较不同容器化技术（如 Docker、Kubernetes、Podman）在给定 [编程语言] 项目中的优缺点：[项目描述]。
确定使用云原生技术优化给定 [编程语言] 项目基础设施和资源使用的机会：[项目描述]。

# 远程工作和协作

建议 [编程语言] 开发团队远程协作的工具和最佳实践。
提议改善在 [编程语言] 项目中分布式团队成员之间的沟通和协调的策略。
为远程 [编程语言] 开发团队管理和优先处理任务的工作流程提供建议。
提议在长期项目中维护远程 [编程语言] 开发人员团队士气和动力的方法。
分享组织和推动 [编程语言] 开发团队进行有效远程会议的技巧。
提出远程配对编程和分布式 [编程语言] 开发人员代码审查会议的技术。

# 开源贡献

为具有 [特定技能或兴趣] 的开发人员确定合适的开源 [编程语言] 项目。
建议以下 [编程语言] 开源项目中符合我的技能的公开问题或功能请求：[仓库 URL 或项目描述]。
推荐向 [编程语言] 开源项目做出贡献的新手或经验不足的贡献者的最佳实践。
提供关于浏览给定 [编程语言] 开源项目的代码库和开发过程的指导：[仓库 URL 或项目描述]。
说明如何为给定 [编程语言] 开源项目准备和提交拉取请求：[仓库 URL 或项目描述]。

# 技术文档

为以下 [编程语言] 代码编写 API 参考：[代码片段]。
为给定的 [软件或工具] 创建用户指南，涵盖安装、配置和基本用法。
为给定的 [编程语言] 代码编写全面的测试计划，包括测试用例和场景：[代码片段]。
开发一个 FAQ 部分，解答与给定 [编程语言] 项目或工具相关的常见问题和问题。
提供关于给定 [编程语言] 项目或系统的架构和设计的清晰简洁的概述：[项目描述]。

# API 设计和开发

为 [类型的应用程序或服务] 设计一个支持以下操作的 API：[操作列表]。
提议符合最佳实践的 RESTful API 结构，适用于给定 [编程语言] 代码：[代码片段]。
建议改进以下 API 设计，以提高其可用性、性能或安全性：[API 描述]。
编写 [编程语言] 代码与以下 API 进行交互：[API 文档或参考]。
比较给定 [编程语言] 项目中不同的 API 认证和授权机制（例如 OAuth、JWT、API 密钥）：[项目描述]。

# 集成和交互性

提议将给定的 [API 文档或参考] 代码与 [外部系统或 API] 集成的策略：[代码片段]。
确定以下系统或技术之间互操作性的潜在挑战和解决方案：[系统或技术列表]。
提议一个数据转换或映射解决方案，让给定的 [编程语言] 代码与 [外部数据源或格式] 交互：[代码片段]。
推荐构建和维护与多个第三方服务或 API 集成的 [编程语言] 代码库的最佳实践。
评估给定的 [编程语言] 代码与 [特定技术或平台] 交互时的兼容性和性能：[代码片段]。

# 技术面试准备

建议 [编程语言] 编程练习或挑战，以便为技术面试做准备。
分享在技术面试中如何处理和解决 [编程语言] 编程问题的提示和建议。
提供常见 [编程语言] 技术面试问题及其解决方案的示例。
进行模拟 [编程语言] 技术面试，包括问题解决、编码和思维过程的解释。
评估并提供关于我在 [编程语言] 技术面试中的表现的反馈，包括改进的领域和优势。

# 代码生成和脚手架

生成一个遵循最佳实践的 [编程语言] 代码模板，用于 [类型的应用程序或服务]：[应用或服务描述]。
为 [类型的应用程序] 创建一个包含必要配置文件和依赖项的 [language] 项目模板：[应用描述]。
为给定的 [编程语言] 建议一个代码脚手架工具或库，以简化开发过程。
生成一个 CRUD（创建、读取、更新、删除）[编程语言] 代码，用于与 [类型的数据库] 交互的 [类型的应用程序或服务]：[应用或服务描述]。
提供一个 [编程语言] 代码片段，演示使用 [库或框架] 构建 [特定功能或功能] 的方法：[库或框架名称]。

# 技术领导和指导

分享领导和管理 [编程语言] 开发团队的最佳实践。
建议指导和培训初级 [编程语言] 开发人员的策略，帮助他们成长和成功。
提议在 [编程语言] 开发团队中创建持续学习和改进的文化的技巧。
推荐在 [编程语言] 项目中平衡技术债务和功能开发的方法。
分享如何有效地将技术决策和权衡传达给非技术利益相关者的建议。

# 代码可读性和风格

评估给定 [编程语言] 代码的可读性并提出改进建议：[代码片段]。
为给定的 [编程语言] 代码提出一致的编码风格，符合最佳实践：[代码片段]。
比较不同的 [编程语言] 代码格式化工具或 linter，并推荐最适合给定项目的一个：[项目描述]。
建议重构给定 [编程语言] 代码的方法，使其更简洁和可维护：[代码片段]。
分享如何编写干净、自述性 [编程语言] 代码的建议，使其他人更容易理解和维护。

# 软件开发者的职业建议

推荐建立强大多样化的 [编程语言] 开发技能的策略。
分享如何创建一个有效且引人注目的软件开发者作品集的建议。
为 [编程语言] 开发者提供建立同行和潜在雇主联系的网络机会或资源。
提供关于作为 [编程语言] 开发者谈判工作要约或晋升的技巧。
分享如何从其他技术角色转向 [编程语言] 开发角色的建议。

# 开发者生产力

推荐提高 [编程语言] 开发者生产力的工具和技术。
建议在进行 [编程语言] 开发任务期间最小化干扰并保持专注的方法。
分享在 [编程语言] 开发项目中有效管理和优先处理任务的策略。
提出估算和跟踪各种 [编程语言] 开发任务所需时间的技巧。
提供关于如何保持作为 [编程语言] 开发者的健康工作生活平衡的建议。

# 测试和质量保证

为给定的 [编程语言] 代码设计一个测试套件，涵盖各种测试场景和边缘情况：[代码片段]。
推荐编写和维护 [编程语言] 代码库单元测试的最佳实践。
建议在给定的 [编程语言] 项目中自动化回归测试的策略：[项目描述]。
比较不同的 [编程语言] 测试框架，并推荐最适合给定项目的一个：[项目描述]。
分享如何将持续测试和质量保证纳入 [编程语言] 项目开发过程的建议。
